傳媒可唔可能唔再用「休班警」？

特別係黃媒，明明都係PoPo，講到好似落咗班就唔係PoPo咁，搞到同啲當緊更嘅分割晒。
其實如果唔介意長少少（其實「因航」仲長），應該要強調身份係「現役警員」，「休班」只係一個時間
「休班警被捕」係「現役警員休班時被捕」
「休班警犯案」係「現役警員休班時犯案」

幾時見啲老師私人時間上網講句野然後畀人公審，傳媒會用「放學老師」？
所有職業就廿四小時上身，唯獨PoPo放咗工就可以係私人身份

推

想知呢個term係點黎 邊個創
係咪政府規定
我以前細個仲以為係指退休既警
原來係放工警

因為警察有夜更？所以講明係休班就知佢地係收工犯法

其實好WORK
幾年前我會潛意識會覺得休班警犯法係同警察唔同

支持正名
還警察公道
一日警察 一世都警察
移民申請都光明正大寫上警察

其他職業無得休班

仲有乜撚嘢建制派，奶共就奶共，建過乜撚嘢，班傳媒有時真係on99中晒招都不自覺

講咗幾次

用啲大陸字小三、吃貨、富二代

都屌左成四年黃媒先肯改

你叫佢哋唔用休班警、建制派、阿爺呢啲terms
應該2030年先有眉目

既然休班都可以「執法」打人，咁就唔存在休班，只不過係有冇當緊更。

以前都係講捉賊先會見到休班警

休班救生員
落場廚師
放工文員

屌我又係

法律上有分別，執勤時係有法律權力保護。
如有狗身上有毒品，非執勤時，就可能係藏毒。
而執勤時，就可以用其他理由。

當然e個係過去法律觀念，而於今時今日，法律，唉......

休班時犯法=唔關事

上年話比大家知, 休班警就算休緊班都仲可以抆棍抆鎗亂鳩拉人

直接叫公安會易明啲

日本電視台用詞仲精準
親中派

休班侍應
休班護士
休班公司員工
休班sales
放工老師

廚師 老師 教授 侍應 維修員 空姐 呢啲夠會休班、放工啦
有咩事又係大大隻咁寫個識業出嚟

但相信報導身份「休班警」同「休班中現役警員」係冇分別
打多兩隻字個意思一樣，感觀就唔同
只係客觀報導「警員」（職業）於「休班時」（正在工作與否／時間）發生嘅事，唔見得會有法律問題

事實上有邊次犯案唔係「休班警」？只要等佢落咗更先去捉就梗係「休班警」啦
舉個例子
早排偷冰單案，01報導：
「晚上再拘捕2名分別31歲及36歲休班男警」
但幾時犯案？咁寫法搞到好似落咗更先犯案然後畀人拉咁

IT狗
（年終無休）

正名：親中派賣港實錄

我覺得要整個紀律部隊違法記錄表，

同要要有個違法金榜～～

睇下全港邊個機構犯法數字最多，

比人引以為戒

你岩。
成日話2x歲設計師3x歲工程師。
唔通又話係休班設計師工程師咩

推民族自強 香港獨立

下班雞

應該用現職黑警

現職警員

分化斑警

push

應該用 現職警員休班時犯案

連自殺死都特別叫佢休班警，心諗做乜柒

Push

Gchi

呢個真

休班警okay啦，因為出到呢三個字係新聞都唔慌係好野，又咪強姦打刧偷野！

有時真係唔知D「黃媒」係蠢 扮睇唔到定點
又唔屌得

你啱

有point
不用分得太細

Pish

警察就係警察, 除非你係休班

有咩問題其實
咪又係狗
咁佢唔on duty時候咪休班

其實都無錯既

返工要佢地扮正義
休班咪去做返自己

有好多紀律部隊同返shift既工作都有夜更
但零零舍舍係得班曱甴有休班呢個term

同意

狗就係狗 犯咩法都要坐終身 死左條屍繼續坐

我個名叫做龍懷騫，返工果陣係警察，休班果陣就去犯法

休班警=上班賊

幫你推

休班真係冇咩特別有啲多餘
如果係當值警員犯法,就特別啲工作時間都犯法

休班記者

真...休班警犯法又唔會話知法犯法，放工老師講句粗口又會被人話為人師表，笑死人

狗就係狗

女miss時

香港班記者提問技巧又差 寫作技巧又差

現役警員休班時被捕

用黎強調當值時間係唔會犯法

食肆都有分班
又唔見會講休班侍應/廚師

仲有收工犯法同返工犯法有分別？

之前都想問
明明落左班都有權力，而且以佢地性格都一定有權用盡
冇事就普通人，有事就撻職業
佢地自己都唔分，點解要同佢分

可能我唔識「玩」，所以都有個疑問

其實冇所謂咩黃傳媒，香港得親共同中立。我們所講嘅黃媒就係冇親中，客觀持平咁報道新聞，立場中立嘅傳媒。所以佢哋用休班警同建制派比較中立嘅字眼

因為當值緊就合法？

畜牲就係畜牲
休乜嘢班?

唔通叫休班畜牲, 放工畜牲?

agree

OT又唔見叫OT警

啱呀，休班狗唔係狗？

講現實，邊有分化

直接叫警員就得

死黑警

咪係 唔通平時 working hr過後
要加番句 休班

休班銀行職員 休班官

唔好對傳媒、記者咁大期望
佢地識用腦就唔使做記者
做狗仔隊果班賤精都有用過好多人
非常時期用非常手段
好多人既思想都仲係原地踏步
傳媒作為宣傳機器
完全發揮唔到往死裏打果種狠勁

以前覺得休班警 同 退休警概念差唔多

都係黑警 唔洗分得咁清楚

警員強姦 打人 犯法 偷野

咪又係狗

推 合理

一名忠誠勇毅心繫社會現役警員在休班時知法犯法偷拍裙底捕

直接中共派啦 班仆街敢話自己唔屬於中共嘅黨派咩 國安法

改造語言就可以改造思想
straight from 1984

就咁用「警員」咪得

推，休班時被捕

呢個真喎
講休班警總感覺唔關警隊事咁

講得好

休班連登仔 上

休班金融才俊同女星某某某拉埋天窗

我覺得休班警意思係警察唔係上班時段都有責任喺休班時間自律
所以先特別畀個名叫「休班警」
同消防一樣，休班消防見到有人要急救都唔可以唔救

休班

番工警 屌柒班休班警
休班警屌番柒佢

一律叫黑警！

因為其他職業冇得休班

警員就係警員
老師又唔叫休班老師？
而家休咗班嘅老師嘅言論都比人批鬥點計

放學老師笑死我

正視聽

放學老師唔認同
老師唔係受場地同制服約束
收咗工一樣履行更為師嘅職責同榜樣

但休班狗收咗工擺到明擺正牌犯法
根本冇得比

而家搞到休班警呢個字等同罪犯無分別

華生啊

agger

警就警
休乜撚嘢班警？

有道理喎

咁你係要屌人唔用休班教師喎
個人認為休班狗無乜問題

休班消防員 休班救護員

無錯 其他職業都無出現休班職業

當值警員：返緊工
現役警員：職業係
休班警：咪撚叫

tui
都係狗

休咩班警

直頭係便衣警

唔使賺ot錢呀？

講得好岩，推

推到爆PO

推
呢D字眼要更正

你無邏輯啫

對佢有利就叫便衣狗
對佢不利就叫休班狗
佢咪好撚著數

黑警
警甴

休班人士

又順耳左好多呢下先抵死

個term被曱甴濫用到彈出彈入，犯法嗰陣叫休班，休班但又出緊糧俾佢捉人，被人伏嗰陣又變唔係休班，告鳩你襲警

pish

放學老師咪臭係

休班警察唔係警察？

正視聽
咁強調休班
佢當更咪一樣係犯罪

我見過寫"休班警住所"

推返自己

我覺得有少少矯枉過正... 休班救生員 休班醫生都成日會用到, 唔係得狗係咁

當緊更返去嘅叫「蛇王警住所」

有冇諗過唔係佢地on99 係特登繼續咁用

其實有分別
警察通例，警察係24小時服務市民
放工都可以resume duty捉賊
所以休班警個名先咁黎...
當然唔係人人知，同意咁寫

其實其他職業唧人犯案唔會說明職業描述，好多時只係一中年男子…一名女子……

中文的正確用法

雪派

含到雪雪聲

直接寫現役警員咪得，休乜班

設計師同工程師邊有得休

打人捉人就resume duty
做錯野犯事就自動off duty

逐漸變黑又得，立即變黑晒亦得，得咗。美源髮采，無得彈！

仲有雪廠街派.....可能係畀人含到雪雪聲

約定煲底相見

其實係 狗就係狗放咗工都係狗 現役警務人員 好過啲乜柒休班警

根本就係共產黨

現役警員又係乜嘢嚟？
退咗休咪退休警員
辭咗職咪離職警員
警員咪即係仲做緊狗
加現役多鳩餘

休班警＝休班現役警

黑警+狗官+太監=曱甴集團

其他人放工之後先犯法 又唔用得休班？
休班醫生、休班ibanker、休班建築工人、休班社工。

點解要故意分化返工同放工嘅警察哥哥人民公僕？哭𠹌左

咪係囉
其他社會新聞又唔見咁用
休班記者？
休班文員？
休班廚師？

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510 71

直接叫香港警察就得

當值時犯法同放工犯法嘅分别

推呀屌呢個terms都on99

推
政治由筆桿子入手

其實唔係得佢地 係要真係比市民清楚知道係當值定非當值
舉例：
消防：

海關：

救護：

懲教：

事實證明唔係單一例子 但點解休班通常用係狗呢？因為佢地真係好多休班嘅時候作奸犯科

香港比佢地侮辱咗 直接叫警甴得唔得

真，點解唯獨啲狗要分休唔休班唔合理

以前以為係退休警察

睇返法例 警察就算休班期間都係警察嚟 可以行使佢警察嘅權力
佢哋先最冇可能用休班呢個字

休班特首，休班官員，休班市民，都on99既

放學老師

最終目的係混淆試聽
大把人以為休班警同普通狗係有分別

咪臭係

放工，我又休班

放工經理
放學教師

休班警執行警務＝冒警？

之前唔知邊條戇鳩仲做咗個龍虎榜
休班狗犯案 vs 值勤狗犯案 vs 退休狗犯案

都係警?

想講好耐

支持👍🏻

推！

agger
犯法嘅警察理撚得你係咪休班

認同！

中學教師涉非禮被捕

從來無聽過"休班中學教師涉非禮被捕"

以前無咁貶意
通常係「休班警」捉到賊，代表佢休左班都仲做野，好"正義"好"無私偉大"咁

試下合理去解

因為狗扮工嗰陣係周街走 所以可以在勤警偷拍 亦可以休班警偷拍

應該大大隻字「現役速龍編號xxxx (放假中）」
班狗唔係好power of 佢地既職業既咩

秘密警察

up

[1人1信] 要求記者協會對現場人士稱呼作出更正

冇錯

因為唔係返緊工自殺

在非工作時間因犯法而被同僚拘捕的現役警員

欣賞你嘅思路

係囉，好撚on9
有冇人知係得香港先係咁
定其它國家都會？

休班特首

現役警員襲擊現役警員

其實我都好同意樓主
唔單止呢件事 明明班狗係到喬裝班手足拉人
班傳媒就係到信晒班狗話休班警捉人

冇錯，休班警呢個term只係一開頭用黎諷刺啲狗，要正名返

證明連傳媒都比港共洗左腦好多年

我以為休班警係講比人停職個啲，傳媒講清楚好啲喎

34隻狗負皮呢個po

同意

好L嘔心

有深度

現職黑警

Agger

岩,佢地自己成撚日講
「警察就係警察」

休班妓女
休班刀手
休班馬夫
休班特首

休班警,改為非值勤警察就簡單易明
簡單D非勤警都得

因為差佬休班先會犯法返緊工果陣唔計
犯法就係犯法

立場:我地中立㗎

細個以為係指俾人停職既狗

外媒通常叫 親北京派

正常係 popo 先唔想聽到休班警呢啲詞，因為多數無好野

直接叫「警員」就得！
佢唔掛證又得
唔著制服亦都得
咁你點分佢休唔休班！？

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

做完任再幫推

仲有唔好再用建制，係親中賣港派

仲有藍C 狗紅暴

記得細個睇報紙多數係見到休班警英勇救人

應該係為左強調返收左工都咁盡責

不過依家班警就算啦

狗就係狗 不用分得那麼細

一來一回
要cls 7.21真相片

抗政權政治宣傳fake news

CLS 7.21一周年霸晒Youtube熱門 港台獨佔冠亞季

其他職業好少見傳媒強調啲人係放工。
例如報導某大學教授犯案，唔會講係某大學“放工教授”，會直接講“某大學教授”。
某醫院醫生都係，唔會強調係“放工醫生”

有道理

如果休班警可用

咁傳媒報導其他職業時都應該要用：

休班廚師
休班董事
休班地盤工人
休班行政長官

推比蘋果 立場記者睇

Exact7ly

我直接睇唔明新聞講乜鳩屌佢語癌
狗就狗啦休班狗又係咩新品種

haha so cute!

"休班警" 咪就係 "現役警員休班時" 簡寫lo..
會有第二個解釋?

根本 親中派就好中性

"休班"先夠強烈對比呀
當更"執法"，休班犯法

咁樣條新聞標題長到傻

大j都出左post暗串

警員在休班後

咁樣好冇啲？

現役警咪即係警察。其實直接話警察犯案咪得。如果佢「當值」時犯案，咪到時寫明。

推啦屌你老母
講撚到口水都臭
推撚到立場姐姐見到出聲
唔該唔好再特別優待啲黑警

已經有啦，咪黑警贏左囉，第二拍馬屁都追唔上。

正皮

之前有人整, 唔知仲搵唔搵到

現役休班警員

人地舉埋例都唔明
未見過有人寫放學教師參與社運活動被捕
我記得有個標題係太古小學教師參與xx被捕

一個令人聯想放左學做咩關你叉事
一個會諗小學老師黎，平時教學生果陣會唔會教埋佢

紅報點寫管唔到
黃報就咪人講你又跟

要守既例唔同？
當值緊要守警察通例etc?

佢哋成日話非建制派
我哋點解唔叫返佢非民主派

好多香港傳媒啲意識形態唔夠堅定

推

正如老師放工facebook打句野都中招
點解傳媒要俾警察有特殊待遇？

「涉非禮兒童院女童 院舍男教師保釋至8月訊」。
「29歲地盤工扮捉蟲拍背脊摸胸涉非禮10少女被捕 - 蘋果日報」
「六旬裝修工涉非禮年幼契女多年 東窗事發後疑送「嫁妝」作掩口費」
一係全部改撚返晒做「休班地盤工」「離職裝修工」「放課後男教師」，否則唔該以後一律用警察。

反人權派

中國休班間諜

岩啊！警察就警察啦

用正式名稱「警員」就可以，唔需要「現役」
休咗班一樣係「警員」

支持正名

認同
講到好似係兩個唔同嘅人犯案咁

呢個世界冇「休班醫生」「休班律師」「休班公務員」
憑乜嘢班狗可以叫「休班警」？
好心黃媒唔好再叫呢個名了
多舊魚

所以香港班傳媒好撚戇鳩

阿蛇我同意

一日係犬一世都係犬

應該個陣政府落order想警察形象唔好咁負面
分翻開休班警
依家批記者由細到大都睇開就直接用

推啦屌
一直想講好耐 做乜鳩要分休班唔休班
又唔見有「休班公務員」

我愛警察

唔推唔得，休乜野班

tui

講撚左好耐啦
屌極都唔化

放工就等於普通藍絲啦

你有見過休班護士、休班醫生、休班社工、休班機師？